2020搵教席討論區(7)

大家繼續討論

有冇人統計過平均一個fg要寄幾多封信

拜下拜下就會出offer

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人

李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪

均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。

警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST

(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。

同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

#李傲賢
#Lee Ngo Yin
#賤種
#連登
#LIHKG
#避孕套
#Condom
#香港航海學校
#過橋抽板
#過河拆橋
#言而無信
#背信棄義
#有事鍾無豔
#無事夏迎春

今年fg，寄左30幾封

考驗心理質素

好多學校都而家先開始請人
因為要3個月通知
8月31前嘅3個月就係5月31

因為年資高會比較貴
年資高又代表養成左好多未必啱學校文化既習慣
ｆｇ可以搓圓禁扁

唔好灰呀

中學都要stem呀？
我小學數常
成日比人問stem問到口啞啞
有次問我stem的課程更新同發展
識條鐵咩

新post lm

坦白講 好羨慕你多interview
我平均1.5星期得一次interview
日日等電話
好辛苦好抑鬱好想死
仲要睇住其他朋友報喜訊

我寄左40封就停咗，有10個interview
去咗6間，推咗4間，有2個offers

咪撚煩喇 個個post都見到你 真心燥

你係英文？

係啊～

想問多數寄完信幾耐會收到電話
上星期先開始寄信

睇到喊 好有感觸 多謝你

係 今日都係無咩post岩寄...

有意參選教育界立法會議席的民主派人士必須認清的事實

大家點睇

流浮山刀手傳說

唔好咁啦 我記得上年7月尾都仲有人簽約嘅
心態唔好崩 一崩就無曬士氣

1st in多數會叫幾多人去in?

柴犬巴都加油！
好多時真係講運同緣分，唔係能力問題，唔好泄氣
往年去到六七月簽都好常見，加上今年疫情，學校可能前排搞復課都冇乜時間理，可能過多排又會多返ad

如果想再準備多啲，見你話同學大多上岸，有冇問過你啲同學今年in嘅情況同問答個啲，可能會有啲新嘅insight？學校對fg要嘅嘢可能同經驗老師又唔同
另外fg嘅話院校個邊應該有career部門，通常會有面試指導，如果見咗咁多次都唔係太知點改善，趁呢幾日冇咁多interview去搵大學個邊幫下手，可能有其他人feedback會易啲，始終旁觀者清

加油！

推 我都想知1st 同2nd一般會有幾多人爭

戒粗巴你好，
想問你近況好嗎？

化學老師

乞呢個字用得好精景

而家咩年代呀，點解仲有公司要求求職者寄信去申請份工咁落後
廿年前私人公司已經用email收求職信啦
香港啲學校真係好垃圾

你對我地學校有咩認識？

可以點應對？

噒直接講有咩認識。無認識你務虛，實睇到嫁喎。

我first in時科主任話我係fg
點樣有信心俾我教到高中
我即時拎自己整果科嘅筆記俾佢地睇
佢地好buy 用咗好多時間慢慢睇
帶未必用得着 但肯定又無衰

[member]我都會，不過我試過group in得我一個講中曬佢地啲計劃重點之類，仲好老定諗一定有機會啦天道酬勤呀！！然後無second in/member]

好明白你的心情真係！完全覺得自己好廢

應該話政府，因為要應付EDB d auditor 最後封email 都要print 出嚟

見工之前應熟讀學校網站d 理念、校訓、三年計劃

咁要熟讀埋課程，點幫學校做拔尖、補底、資優、通材
語文科要熟學會學習、閲讀
數常要知stem同concept
小學要熟AT
中學要熟公開試

有second in 就查埋校董背景，咁樣大概可以知咩答案中佢哋心水

[member][member]

In成點

個校長都好似幾好人 幾有誠意

聽落幾好喎，至少佢似係肯教你野

希望你聽日就收到offer

正解懷疑佢唔係依行

加油啊！感覺校長好好人，希望會請你喇！

我淨係簡近我果啲區寄架炸
你都係小英？

唔係喇 我直情first in都無去
佢打電話黎叫我first in我話已經有offer

新一日繼續努力

新一日

巴打咩科？合約仔轉校？

小學ta係咪around 13k?

[url]琴日in完second in 到而家都冇打比我[/url]

聽過14k

想知+1

是唔是有pgde既巴打

Fg no pgde搵到間contact ta位
要整證 入班代課 帶隊

但校長會唔會因為我係contract 就唔幫我寫實習信報pgde

ta一定係contract

Oic 但實習信係咪9成都會幫寫？

讀咗12年都唔信 更加扣分啦

多數
除非你得罪左學校

其實初初係學校做野 有咩要注意

啲朋友叫我唔好咁有性格 附和下老闆就得

肯學肯做
唔好西口西面
冇人會問TA意見，盡量唔好出聲，就算問都附和下就得

想問巴絲 最近有冇in 過ta?

5 月26 開始寄 到而家未有一個call

其實而家ta po 係咪唔會咁快interview ? 定其實係cv 寫得唔好？

無呀 at得special school
但自己想做主流小學

唔係喎
我寄完第2日就in

咁帶校隊訓練個啲點搞
比下意見 啲呀sir會唔會覺得我多嗲

咩科？ 小學定中學？

我pe 小學

我 math 中學可能小學快手D

中學好似好睇重 dse成績

有*

但特殊學校 可以報返小學pgde咩？ 唔係要搵實搵位？

中小學一齊
新接觸 唔係好識呢啲野
所以我都無報到中學ta個啲 因為想做返小學

舊年1 粒 今年 predict 兩粒但7 月22 先放榜到時再send 信會唔會太遲

其實我好肯做肯學
但唔知學校會唔會階級觀念好重
覺得我係ta就收下嗲咁

Reject左消防offer做ta 希望讀到pgde啦唉

照寄住先

暫時5 封 未有任何call 唯有繼續寄

咁唯有睇下呢一年頂唔頂到啦

做咩咁遲先寄

語文

咁有啲問題 睇下係咪cv出事

Ta 真係要咁早寄？ 我考完m1 先寄

你夜晚唔好咁多野唸可能第二朝就有call

ta就唔驚啦 但做乜咁快要target TA

冇Pgde 其實冇得揀

都有寄

團爐

圍*

唔係呀 不過見到間元朗都請ta 話有意讀pgde優先
又近屋企 但無call

近好啊！我都係近！返工車程我覺得都重要

有啊～

其實幾耐車程係算係理想？
我次次interview個d學校都要1粒鐘起跳

我黎緊果間20分鐘就到喇，但就答一程車。
我諗半個鐘內？

好羨慕
太遠嘅又唔想做

可能因為我小學喇，搵工無中學咁難。
見到你地中學既咩都要好outstanding 都覺得好慘
Outstanding 好似變左norm咁
你搵到未啊巴打～

因為自己都係受到pe老師影響 所以都想成為老師

點知大過左先知做老師咁難 當比個機會自己試下 學下野 睇下頂唔頂得順

帶隊都ok ge 不過我而家ta仔姐 無咁多話事權 好似乜都要識做咁 希望做得開心

巴打係搵中學？今年好難呀

怪唔得

今天未見過小學pe ta.. 加油
利申中學pe ta ..

中學唔洗成績好高要求？ 我指報pgde

我又覺得小學好似易啲～

覺得唔高 睇degree major ，不過我報左3年
有帶隊成績， 有推薦信，有入班上堂.. 都未得

係易左嘅 ， 打算下年再考

下年都考留名
阿sir 和你考project 啟動

咁你諗住點？ 你唔係sport / pe degree?
啲人話做太耐ta唔太好

我係呀， 可能試下大專

我巴黎 係呀 今年degree grad
但覺得條路好長遠 如果黎緊無pgde offer都唔知點好

我都好少見 所以就算遠都做 起碼做返啲識既野

好慘

巴打唔考紀律部隊？ 人工福利都幾好

Btw 身邊幾個同學都入左 ft pgde 中小都有
但好似全部都first hon

你用左 $260 郵票

多謝🙏我會的

之前搵工都係email

恭喜你先
有個朋友呀媽係做特校
佢話入左行就會鍾意做特校多d
因為人事關係好d
加上學生係sen 家長都無咩期望
所以家校問題都易d處理
但自問無好多愛心去照顧sen

【Now新聞台】教育局將在下學年度落實，教師專業發展專責小組報告中，建立教師專業階梯的建議。

其中，新入職教師必須在入職首三年內，完成至少90小時，包括教育政策及國家教育發展等培訓課程。至於現職教師，就需要在每三年周期中，劃出至少30小時，參加相關課程。

另外，教師如要獲晉升資格，需在晉升前五年內，修畢90至130小時，涵蓋專業操守、國家發展、領導能力等的課程。

大家跟党走了

做特校好難出返黎

Perm?

純粹問下各位會點簡：小英
1）官校，contract，人事唔太好，學生叻，校名好
2）津校，contract ，人事好，學生差，校名衰

Fyl
1）之前入面做過TA，睇到小小人事
2）有朋友現職入面教緊，都係英文

2，1唔會俾到你perm，因為係公務員黎

你係做TA再讀PGDE? 可唔可以指點下D心態/做野心得

TA 13-15好似係 有D學校開人10-12K
做住TA再報囉 我都係諗住咁

如果你唔介意可以留tg傾啊，我搵你

仲洗問 2啦一定
官校官僚主義得太嚴重
而且人事比較重要 會做得開心好多

Thx 開心巴！咁我簡岩左！

好彩我最後簡左2，但我簡完又覺得有啲後悔，所以拎上黎問下大家。畢竟，官校個名係咪好聽啲？

個名有用？？
都無perm

而且官校 你預左下年又要開始乞工

上面嘅巴打話有特校請
講緊個特校有幾特
普通SEN定係肢體障礙
定係智力障礙
如果係後2者 應該好辛苦
同埋難轉出嚟

乜都冇留名
又要肉體上堂啦

係！唯有來年做好啲，搏下佢perm

Yes!

楊潤雄：唱「榮光」屬政治宣傳 「孤星淚」視乎情況

教育局局長楊潤雄表示，本港學校近日陸續復課，但有團體因為政治原因發動罷課，局方因此發信給學界重申大原則，避免校園混亂。信中提及，不應在校園內唱帶有政治訊息的歌曲作政治表態，楊潤雄在一個電台節目被問到是否不容許唱反修例歌曲《願榮光歸香港》時表示，很難逐首歌評論，坊間有很多創意，不斷有新歌或改編歌，這首歌很明顯是政治上宣傳的歌曲。至於學生在學校音樂比賽唱革命歌曲《孤星淚》又是否容許，楊潤雄說，覺得《孤星淚》可以唱，但要視乎當時環境、目的、宗旨，會否干擾校園，或帶有政治目標鼓勵其他同學，干擾校園影響情緒及學習。他說，不是歌詞字眼問題，而是背後是否推動一些東西。楊潤雄表示，希望學生在校園專心學習，等待「港區國安法」正式條文公布後，教育局會做相關教材，並為老師提供培訓，透過學校做推廣。

哇大家睇路

[url]伯x呢間野啲爛仔多到嘔[/url]

我上次去過某大機構見 都係問正路interview 問題 同埋問下辦學機構既野 但上次擺明陪跑

大家通常寄信去學校貼幾多張郵票

上次4揀2 全世界都係見5分鐘 其中兩個係我同我同學 其實我地兩個cv都唔錯又岩科 但我地排第三第四見 兩個都冇份
同埋前面個女仔first in係波鞋牛仔褲見都有得見 明顯陪跑

Thanks

點知你係陪跑

個bitch校長

其實多唔多人返工 一個半鐘？

[/member]

係

女老師 stay strong , stay motivated

無in不過見過有post

好奇一問今年中數 PGDE FG揾工情況點？係咪大部分都揾到？大約揾左幾耐有offer？

官校好多合約位，寄唔寄好？
因為自己好驚人事問題、官僚主義，官校聽聞好嚴重？

可唔可以講下你現校係點pk法？
有無提示係邊間？提醒下手足
我驚in黑店

你指的文件野係點？官校多admin野做？

師兄 你一定好辛苦 你老師 我ta咋
其實係咪好早起身？ 又要早訓 無哂生活咁

[member][/member]

邊區？指點迷津

你之前先叫我唔好簡官校

咁又真！祝巴打們搵到好學校！

lm

未

星期五最後沖廁日

起身寫完信先出門口

我無offer呀 interview都無...

+1

伯x?

集思廣益：除左TA同考公務員，仲有咩可以做？？？

辛辛苦苦讀pgde，原來係廢嘅！

你係中學英文？

請問如果有miss call 似係學校打嚟 可唔可以打番過去問？

Molamola

無睇錯

其實點踢？

16個合約，間學校實低效架喎，科務校務的行政野n個版本。講發展？你perm左我先啦。

我都未
pgde讀到一半
寄好多封信都無收過call
好焦慮

[暴大校友要人] 登記出席投票

師兄本身都係做ta 讀pt pgde?

知唔知ou pgde有無認受性

我都好想讀到ft pgde

巴打有pgde都咁難搵工？

TA 6 月26 寄到而家 7 封⋯⋯0 call

想停一停手，7 月再寄

same 0 call

5 月*

有in但無offer

真係繼續？

TA? Or teacher?

屌，今個禮拜乜鳩都冇

我唸緊係咪cv/ cover letter 出事

係咪新入職都一定要去照肺？定視乎學校？

有pgde?

No

你預寄信回頭率一成啦

好頹廢

同埋7封都唔算多

會唔會係cover letter / cv出問題？ 仲有要寄多啲呀
我fg no pgde 都有2個老師 interview 同 4個ta interview

你係中學定小學呀？

小學

諗返起讀degree啲intern 一蚊都無
而家做ta 可以學下野 拎下經驗 又有小小錢

如果真係搞唔掂 讀唔到pgde 先返去做紀律部隊

可能我體育有小小成績掛 之後再加有特校經驗
不過無pgde都係陪跑架啦 當拎下經驗

第一次interview 唔識野 開人17k ta位

你就好但小學可能急D？

都係要做ta架啦
你中學既話 可能睇重個科既dse成績？
但如果無call 我覺得應該要改改cover letter / cv

我想有人幫我睇下

咁後尾點ta應該冇17k

你咩科

上網搵sample 睇下？ 如果用中文就要改返英文

睇下有無其他巴打幫你睇 我都唔係一定岩

Math

無啦 諗返起都覺得自己on9 不知天高地厚
In個陣講野又唔好 都係當拎下經驗 下次in返好啲
所以之後in其他開返13-15 就有offer了

唔該你先 我再改下佢先🙏

加油呀！

咁通常幾時去照，會唔會等到八月先照？

中

我第一年TA開佢11k，即請，而家諗返

係咪都一定要數學專科

非理科但數學5*想教數

搵工搵到抑鬱....
請教下各位
我係非三大小數pgde fg
dse數學5*
band1 英中出身
我可唔可以試下寄中學？
請我嘅機會大嗎？
因為見到好多人無pgde都教到中學

我寄小學寄左好耐都無消息
想試下中學

Yes 你呢

唔好意思想問下推薦信係搵中學老師寫定點？

本身數學幾分

小數唔會睇你grade，只睇你教唔教到術科同有冇特別技能

其實教小學 讀master有無用？
事關今年無讀pgde
諗緊讀唔讀個part time master

[

好的
其實報pgde 個陣有幾間小學pe主任寫既推薦信會唔會有著數？

Btw 師兄都係體育科？

咁師兄你教緊咩科 ？
見你成日覆我 所以以為你都係體育

原來報pgde都睇重體育成就
我以為唔睇

體育科真係 運動勁好過識讀書

有個fd 玩到亞運 之後gpa2.2都有degree offer

如果我下年入唔到pgde pe
讀返個ou pgde教數/常識個啲好唔好

雖然都係想教體育多啲

可以讀完再補多個體育pgde 既

5*

M1/M2?

星期六都收到interview 電話

Second in 完打去學校話未有下一輪面試消息，係咪即係fail

咁先睇到你真材實料 無野可以prep架

副校長

M1

大埔？

好想知有冇人試過fg搵唔到工，咁跟住一年應該點樣安排好？

其實既然要傳黎傳去唔係更加應該要email咩
禁一個forward制就得

想問下band 1頭英中 interview 着重咩？頭先岩岩收到call first in

術科呀

我大埔

Band 3 果然 Band3 特別有效率 寄完兩日就有call

如果就對個人資料保障黎講，用紙本傳遞會好D既。

而且傳緊果陣會係Cover同CV度加好多註解，例如想問清楚乜乜，佢咁樣樣bg，會唔會對呢類工作有potential咁樣樣。不過你可以照寄電郵，我地會全部print哂出黎，當然你張相會變黑白啦，彩print好貴嫁。

UM......冇關係

band 3都係學校一間，有佢自己嘅一個行咗幾廿年嘅行政架構，唔會話高banding 就效率高啲。

我想表達嘅係band 3 少D人apply 個競爭細d 所以有call 機率大D 至於個「效率」 二字 都係想諷刺下個情況姐

星期六真係有interview call
剛收到

身邊都有朋友只寄band 1,2

估姐 正常人都會咁估

拿 你呢D咪誠實

冇關係 正常邏輯黎

咩科？

有冇offer?

車＄都洩埋

都有好多人只寄band 2,3

上年教席po 都有留過名
今年寄信無聲氣
等左排突然今個星期有回音
星期六都有兩個call

發現大家都說不要自爆 但又常問其他人in 邊間或俾提示

係囉

咁你又岩喎
咁即係band 2最大競爭啦

我發現有樣野幾搞笑一時有人話揀學校寄 一時有人話睇唔起🤣 如果我揀學校寄 咁我會唔會寄 band 3 如果我睇唔起band 3 咁我會唔會揀寄band3 ....

未有

fg : funding contract , 好學校會比contract perm, profile 好 唔要你唔得就perm

收到電話不知幾開心 我諷刺嘅係諷刺緊D applicants 唔係間學校

我講緊D applicant 會傾向band1,2 至於 band 3 少d人apply ( 純粹自己估計 有band 1 同 3 比你都揀band 1啦 唔明點解咁都有得駁...）揀得而又accept offer 就當然好有心教啦

君子不立危牆之下。我地仲要為人師表，都係個句啦，講得清楚，免得有人誤會。希望你可以做到一個好老師，一個好榜樣俾你嘅學生啦。

呢個話題完啦，大家幫我諗下戒粗巴下年冇工開點算仲好啦.......

你一黎就質疑人地嘅心態 又係咩心態呢 .... 我唔再回應

星期六啦，搵工嘅大家辛苦哂啦！我地星期一再出走沙漠啦......

Catsian 而家手上有咩牌？

利申：零。

same

其實可以等小學同工補充下小學個邊，因為我小學教嘅時間唔算長，都係兩三個月時間。

戒粗巴 我地星期一會走向綠洲

我呢啲冇PGDE又唔係讀相關學科係咪冇乜可能?(小學)
來緊想轉工，TA就搵撚硬，係唔知老師有冇機會
因為而家全世界學位教師，要求全撚部都係要有師資訓練......

做其他行業嘅話下年點同學校解釋？

其實學位化之前都係要有師訓
無嘅入行都係要補返

仲要對口小學唔可以教中學 中學唔可以教小學

睇來我都係繼續揾TA算，以為有TA底可能搏下老師

聽日星期一希望有好消息
心很累

TA經驗唔值錢
反而你有技能/三大會好啲

邊啲技能最吃香

唉我邊有料讀三大呀

學校咁搏?FG可能連註冊證都無，唔搞搞准用教師證連課室都唔入得。

似識人度身訂造比佢

其實對學校有咩認識講咩好

想知小獎勵多數比咩會較好

你要做住讀PGDE啊⋯⋯

我知呀，報PT去讀，雖然見啲老師讀到死死吓咁

TA係負經驗
愈多TA經驗，學校更加偏向唔請

睇你留言應該做左一年TA
報PGDE PT要讀兩年，加埋黎緊呢一年，即係4年TA經驗
好多學校都會諗，呢個人4年都搵唔到教席...我無理由要埋單架....

所以你呢幾年要好好增值自己
加油

問下大家意見
數M2同physics5**，三大Physics 畢業（minor數學），來年讀Pgde physics
想pgde畢業讀翻個數學相關master，等可以教到兩科
想緊應該讀Eduhk 數學及教學，定純數學master好
心水係數學及教學，master，因為我都知教數學同教physics會有差別，畢竟數學D野抽象D多Dproof，想話讀下數學教學，會知多D數學教學的技巧
但又擔心會不會因為係Eduhk，panel會沒那麼 buy
希望大家比D意見，或者有讀過Eduhk相關課程的朋友分享下

可以，唔好抱有讀完XX就會識教XX嘅心態，都係經驗主導。你諗得太遠，你而家做嘅事應該係讀好個phy ，之後出嚟爭取副教數學先。你個學術背景絕對對你爭個物數位有利。上咗條船先再諗master (大佬讀一個都唔平㗎）。

我個意思係可能到時唔需要，留返錢進修其他嘢都唔定。

其實點解既

做4年ta都要睇下你工作有咩職責
唔係一句ta就可以話同教學冇關

讀緊兩年Pgde pt即係未係合資格老師
呢兩年冇人請做正職老師都好正常
所以唔會話浪費左兩年時間